美國原油庫存為何擴增？沙國：免驚、那是統計誤差

MoneyDJ新聞 2017-06-12 08:30:21 記者 賴宏昌 報導

紐約商業交易所(NYMEX)近(7)月西德州中級(WTI)原油期貨6月9日上漲0.19美元、收45.83美元；週線下跌3.8%。作為對照，NYMEX近月WTI原油期貨一年前(2016年6月9日)收盤價為50.56美元。

沙烏地阿拉伯能源部長Khalid Falih(見圖)、俄羅斯能源部長Alexander Novak是在5月15日宣布將減產協議展延至2018年3月、當天NYMEX近月WTI原油期貨收盤價為48.85美元。可以想見油價不漲反跌令主導減產的沙國感到難堪。

能源情報署(EIA)7日公布，截至2017年6月2日為止當週美國商用原油庫存增加330萬桶至5.132億桶、較去年同期高出2.3%。值得注意的是，當週來自沙烏地阿拉伯的進口量大減，自136.2萬桶/日狂降至61.5萬桶/日、創2015年1月2日當週以來新低。

Thomson Reuters報導，Falih 10日形容美國上週庫存數據是統計誤差，上個月所達成的展延減產協議將在未來數週、數個月內落實。他並且表示沙國與其盟國跟卡達斷絕外交關係不會對減產協議產生任何的衝擊、目前並沒有檢討減產協議內容的必要，預估未來3-4個月內原油庫存將加速萎縮。

Falih 11日表示，美國目前的原油供給雖然充足、但它一直是沙國的重要市場，長期而言沙烏地阿拉伯對美國的出口量將持續增加。

華爾街日報報導，卡達能源部長Mohammed al-Sada 11日發布聲明表示，中東區域情勢不會動搖卡達遵守國際減產協議承諾的決心。卡達原油日產量僅達61.8萬桶、佔石油輸出國組織(OPEC)的2%左右。不過，外界仍擔心中東當前的政治氛圍會影響OPEC合作氣氛。

EIA 6日發布「短期能源展望(STEO)」報告指出，2018年美國原油日產量預估將達到1,000萬桶、打破1970年的960萬桶舊紀錄創下歷史新高，高於2016年的890萬桶以及2017年的930萬桶。

EIA預估今明兩年OPEC原油日產量分別為3,230萬桶、3,280萬桶，較先前預期的分別短少20萬桶、40萬桶。EIA據此推估2017年全球原油庫存將因而縮減將近20萬桶/日、預估第3季庫存將減少40萬桶，布蘭特原油現貨價預估將由5月的50美元升至第3季的54美元。

2017年年中的高油價將激勵美國產油商增產、進而帶動明年產量走高。影響所及，今年底、明年初油價可能呈現回跌。

中國石油天然氣集團公司ADR()9日下跌0.23%、收64.94美元，創2016年9月27日以來收盤新低；今年迄今下跌11.89%。

＊編者按：本文僅供參考之用，並不構成要約、招攬或邀請、誘使、任何不論種類或形式之申述或訂立任何建議及推薦，讀者務請運用個人獨立思考能力，自行作出投資決定，如因相關建議招致損失，概與《精實財經媒體》、編者及作者無涉。